
\beginsong
\songname{Trubadúrská}
\songautor{Karel Plíhal}

\verse
[Ami]Od hradu [Emi]ke hradu [Ami]putujem,
[C]zpíváme [G]a holky [E]muchlujem.
/: [Ami]{}Dřív ji[Ami/G]nam {  } [Fmaj7]nejede[Fmaj7/F#]m,
[Ami]dokud tu [Emi]poslední [Ami]nesvedem. :/
\endverse
\verse
Kytary nikdy nám neladí,
naše písně spíš kopnou než pohladí,
/: nakopnou zadnice
ctihodných měšťanů z radnice. :/
\endverse
\refrain
[G]Hop hej, je [C]veselo, pan [Fmaj7]kníže { } [D9/F#]pozval [G]kejklíře,
hop hej, je [C]veselo, dnes [Fmaj7]víta - [Emi]ní jsme [Ami]hosti.
[G]Hop hej, je [C]veselo, ač [Fmaj7]nedali [D9/F#]nám { } [G]talíře,
hop hej, je [C]veselo, pod [Fmaj7]stůl nám [Emi]hážou [Ami]kosti.
\endrefrain
\verse
Nemáme způsoby knížecí,
nikdy jsme nejedli telecí,
/: spáváme na seně, 
proto vidíme život tak zkresleně. :/
\endverse
\verse
A doufáme, že lidi pochopí,
že pletou si na sebe konopí,
/: že hnijou zaživa,
když brečí v hospodě u piva. :/
\endverse
\refrain
{ }
\endrefrain
\verse
Ale jako bys lil vodu přes cedník,
je z tebe nakonec mučedník,
/: čekaj' tě ovace 
a potom veřejná kremace. :/
\endverse

\newpage

\verse
Rozdělaj' pod náma ohýnky
a jsou z toho lidové dožínky.
Kdo to je tam u kůlu,
ale příliš si otvíral papulu.
Kdo to je tam u kůlu,
borec, za nás si otvíral papulu.
\endverse
\refrain
{ }
\endrefrain
\verse
Stejná jako 1.
\endverse
\verse
To radši zaživa do hrobu,
než pověsit kytaru na skobu
a v hospodě znuděně čekat…
\endverse
\endsong
